搜查線：山溪變洗衣場 師奶：未買洗衣機

03月06日(一) 06:00

不要以為山溪洗衫是電視劇才會出現的場面，實際卻在香港上演。沙田水泉澳邨是近年新建的公共屋邨，去年5月起陸續入伙。近日網上流傳一張「洗衫團」山溪洗衫照片，背景正是水泉澳邨旁一條溪澗。東網記者到現場視察，發現「洗衫團」成員都是近日入伙水泉澳邨的師奶，在溪邊洗衫原因竟是「未買洗衣機」。

近日流傳的照片中，多名女士拿出衣物，蹲下用溪水清洗，又有人赤腳在山澗行走。東網記者連日到山澗直擊洗衫團，發現不論早、午都有人到場，只是人數零散。他們一般手持膠袋甚至大桶上山，走到旁邊樹林，經一個沒有欄杆的缺口位，再穿過路邊不太茂密的樹林，走下去就可到達「洗衣場」。

山澗的水非常清澈，細看還有游魚。女士們用幾塊巨石作腳踏，走到山澗中間一片以石屎鋪出小地台。有附近居民指，她們會帶同小櫈，以及一大袋「衫褲鞋襪」，一洗就是個多小時。

「洗衫團」團員大多操不純正廣東話，估計當中有新移民。據其中一名「大媽」指，她是第二次到場洗衫，「之前行山見過有人（洗衫），咪洗埋一份」。她又稱，自己剛剛入伙水泉澳邨，未曾購買洗衣機，因此先在家洗一次，再到山邊用溪水「過水」，且聲言沒有用任何洗衣液和番梘。她亦不怕水有細菌，指「山邊水好乾淨」。然而，記者在她洗衣時見到洗過的水變成白色，懷疑有化學清潔劑。

視察期間記者又發現水中有不少膠袋，甚至有發泡膠，而「洗衣場」附近豎立着一個鐵牌，寫着「請勿污染水源」，相信是當局已留意到有人在溪邊洗衣服而作出警告。記者在採訪期間，亦兩度遇上漁護署人員巡查，巡查人員帶同錘子打碎溪澗中的石屎，稱要把山溪還原。巡查人員又向記者表示知悉有人到溪澗洗衣，已早晚安排人手到場巡查。

漁護署發言人表示，早前接獲於沙田水泉澳邨附近的郊野公園範圍，懷疑有人污染溪流的投訴，已加強巡邏；巡邏期間發現有人於上述地點建造一個石屎平台，已清拆該平台。根據法例，任何人在郊野公園內污染溪流、水道、水池或水潭，可被判處罰款2000港元及監禁3個月。

支那閪

唔係已經洗左好多年啦咩？？

屌你成邨都大陸屄

以前細個小學時住乙明村
果度未起公屋, 已經上過去玩水
下面係西班牙式村屋
拎d 發泡膠箱當艇爬, 好好玩, d 水又清又涼

等啲親戚仲成日講行山去飲山水

支那西真係乜鳩都做得出

自己起埋個石屎台

有無上去睇人拍戲先

東涌都大撚把大媽洗，揸住架單車一桶二桶，你估呢度鄉下咩

大部分住逸東，有啲連洗頭都會，仲拎住幾個屈臣氏5L上山裝水返屋企用

唔講以為係大陸

第二幅圖右上角個粉紅bra

佢地污染環境山澗水唔去污水廠
有D去仲會返食用水塘

水邊扑衫... 性感呀

次次上完報都捉唔到人，班垃圾公務員

拉完都冇位入

水污染管制條例
但係好似冇管到個人排放污水

想像緊成班狗那一路扑啲衫一路唱南泥灣

龍咁威

而家真係乜鳩都去返70年代咁
黑警
貪污
支那新移民
劏房
山邊洗衫

仲有咩？

新移民
仲要每日百五隻

魯芬bb

東江水源頭

好撚灰，回歸後先係倒退開始

仲要得好小部分係真團聚